有冇人好鍾意香港英文口音?

見到個個都鍾意踩自己口音,走去追求蕭叔叔個種偽posh或者港女偽ABC我就覺得好奇怪

一來講得流利既香港口音其實係好清楚,就算非英文母語國家都可以好快知你講緊邊隻字,當然係要真係唔好甩甩咳咳鬼食泥咁款啦
二來盲目扮口音最後反而變得好唔自然,硬係要拉到個口大開大合咁,有d似大家都笑鳩既Celine小妹妹.
三來歐洲都有好多非英文母語國家,佢地就算從小學到流利英文都係有自己既獨特口音,但係唔同國家反而會有種異國風情既味道.

外國圈其實大家都會互相笑口音,就連香港吹捧既美國同英國都會互笑,仲有大家鍾意去既澳洲都只係"Aussie",所以我覺得冇乜必要為香港口音特別自卑,唯一缺點係香港口音既聲調的確係比較單一

而且大學入面而家越來越多鬼佬/大陸佬,香港口音就顯得好親切,就同中英夾雜文化一樣,係香港本土一個唔應該被磨滅既特色

最後係一條characterize香港口音既youtube片,我覺得幾得意到肉

頭先開錯台

條片個個咁on9

似乎冇香港人拍類似既片
條友係新加坡人,雖然佢講得唔算100%,但係可能因為語言背景相似,我覺得條片算將香港口音characterize得幾好

逐個逐個音鄧出嚟真係好聽咩？

大學上堂，如果個professor講香港口音，其實係聽得清楚啲，字字鏗鏘
反而有啲professor本身可能浸過鹹水，啲口音好native，係聽得冇咁清楚，成日有啲字讀得好輕好細聲

香港口音唔係問題，最重要係讀音要正確，如果你penalize讀做pen-alize，始終都係覺得好難聽

未到好好聽,但係清楚自然舒服,好過作狀講反而搵到少少唔純正既地方就會覺得好唔自然
同埋同無論香港人定外國人溝通其實好清楚,呢樣先最緊要

鬼佬讀英文字都咬唔正全部lur過晒 聽都聽唔到
反而要我地就佢學佢

認同
唔識講但扮美國口音好撚難頂

其實點先叫香港口音 有無例子

講大學既local professor
佢講英文講到好似平時講廣東話

屌眼殘自隊一打膠

Btw眼殘唔好上連登啦

新加坡朋友笑香港人講英文好似讀書咁，好平淡無高低音

大家都fob. 不用細分

Peter Chao

其實唔關好唔好聽事
我覺得香港口音既英文真係代表到香港
好特別 其他國家學唔到
係外國聽到有人講緊香港口音既英文會覺得好親切

咁梗係純正口味最好聽
但香港人香港大講香港口音唔覺有問題
專登chok係最柒

但係條片入面果個人講得好on9

始終外國人嘛
其實都好普遍,學校有幾個local tutor就係咁

係,所以我成篇都冇話香港口音好聽,親切感先係重點
就好似要你揀同陌生既靚女定易相處性格好既中上女拍拖,緊係揀後者

一個英國都有幾百種口音，成撚日互相笑大家
當中以紐卡素口音最撚難聽

如果scot都計既話我覺得Scottish accent最難頂,完全聽唔明,溝通都有問題

同港女扮abc比簡直係侮辱廣東口音

其實外國人唔介意你咩口音...

出嚟做嘢未

我自己覺得口音係cultural identity既一種，香港人講英文緊係有香港口音架啦
讀得啱同識分輕重音咪得

其實香港口音包唔包括唔係好識讀consonant clusters 比如present->pesent, prove->pove/plove

連音都發唔正 咩香港口音

冇正統藍血連登仔咁勁個個都google,goldman sachs
淨係去過兩次歐洲做intern,黎緊可能去荷蘭
留左幾個月都冇因為口音而被惡意攻擊,因為大家都來自世界各地,溝通時識互相尊重,當然可能係文明地方先有咁既概念啦

應該係，嚴謹而言，英文當中真係有香港口音，定只係香港人學英文學錯發音，亂混用美＆英式文法＆口音？

包唔包係個好問題
首先咩叫"讀得正"先?
如果所有人發音都係跟牛津英文標準既話,最後個個字正腔圓就只會得返好撚posh既英國口音
所以我覺得口音會包埋讀唔讀得“正呢件事,如果真係要執,同係UK既scottish同irish accent用牛津標準睇都係錯撚曬既
或者熟悉既例子係廣州白話vs香港廣東話,中國普通話vs台灣國語,大家都係覺得對方講得唔"正",但係分別真係得語言既文化背景同口音咁解

樓下再補充少少,你可能覺得咁係積非成是,但係我覺得冇所謂亂用一事
就好似中英夾雜,突然出現既話你當然會覺得係亂黎,但係因為咁既方式已經有相對長既歷史同原因,已經變左一樣新野,成為左香港語言文化既一部分,所以我覺得稱唔上錯

睇咁多年波都聽唔明費格遜up乜柒

以前睇葉麗儀去蘇格蘭做節目
連佢都話聽唔明佢地講咩

好耐之前有個講口音既post見過,冇錯就係呢種,感覺同聲同氣咁好撚過癮
香港口音辨識度真係超高

好有親切感

之前網上見到呢個人講英國口音嘅見解，我覺得好中肯
(第一次鋪片，唔知點embed, sry)

呢樣真

啲鬼佬勁鍾意lok

見到連登仔執人grammar仲好笑

其實口音有咩問題
以前咩國藉都有，基本上明你講咩就得
英文做first language唔代表易明佢講咩，你睇印度佬就明

聽香港口音英文聽得明
但外國既就聽唔到講咩

間中有啲友屌聽唔明佢口音，但都好多鬼佬反屌返佢轉頭

中學老師話齋
講得夠順暢先追求口音呢啲嘢啦
當然，口音同你讀到個字錯晒又係兩回事嚟

聽到好爭扎
尤其係講得快果時
Lalala Matata

實際上港式英文係唔好聽，不過我又唔會話唔鍾意